黃國英: 以今年為例，次次以為只會多一口，結果多了幾十口

黃國英表示，恒指繼續膠着，自己能夠安心繼續等爆升，當然是多得之前夠膽趁低重新加注，佔了先機。事到如今，假如還是一股都無，使出拖字訣也無可厚非。太過貼近阻力位，穿位才追額外成本也不高。

拖字訣並非一無是處，卻不能濫用，否則遲早變成逃兵，無膽再入場。重點是要有下一部策略，大忌則是套上「多一口」的思維。譬如升穿28,600點，就挾多一口到28,800點，再穿28,800點之後，又多一口到29,000點，如此類推，不斷搬龍門，期間的策略，除了絕招等了又等，可能就只有長期買爆炸Put亂咁博，最後等貼牆紙。

以今年為例，次次以為只會多一口，結果多了幾十口。人生無幾個牛市，卻白白睇住其他人個個大勝幾成，自己卻依然身無長物。

多一口的思維緣於自大，要估頂摸底。短期走勢重點在市場心理，別的不說，Bitcoin價格最終頂部在哪裏，全世界無人可以有把握預測，何況是股票。先要承認自己估市能力不足，才可以虛心接受用策略搭夠，例如突破28,600點狠心高追，以28,400點作止蝕，去博挑戰29,000點。否則短期出了方向亦無用，不外乎重複已經犯過幾十次的相同錯誤。

要多看世界，明白自己的渺小。見過亞馬遜的狂升，便不會以為騰訊（00700）一定位高勢危，日本及南韓股市這幾個星期高速爆一段，就要心理上準備港股照辦煮碗。甚麼鐘擺理論，一早已經證明對股市操作有害無益，是時候要放下。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊、亞馬遜）
想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

笑死